點解鏡頭技術咁多年都無咩點進步?

e十幾年d 鏡頭技術好似無咩進步過咁
依然用緊玻璃鏡，依然又重又大舊
十年前既鏡頭今日依然繼續用得
最多e家多左d所謂既coating解決d色散之類既問題

幾時會有d突然性既進展?
例如唔洗用咁鬼重既玻璃?
又或者唔洗咁多lens去砌一個鏡頭?

v我都想問

機能好似好左好多

但係鏡好似都冇咩大突破

唔通物理光學方面難有進步？

手機個鏡頭咪係囉
夠輕夠細未

手機鏡頭又係整左咁多年都係咁
最多係光圈大d